<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Рыба сом обладает длинным, сплющенным и довольно мощным телом, которое лишено чешуи и покрыто слоем слизи, обеспечивающей скольжение и маневренность рыбы в водном пространстве. Широкая голова сома обычно имеет уплощенную форму. На ней расположены небольшие, слегка подслеповатые глаза сома. </item>
        <item>Налим принадлежит к отряду тресковых. Это единственная пресноводная рыба этого отряда. Чешуя этой рыбы желтовато-серая, в крапинку. Встречается налим также коричневого цвета. </item>
        <item>Щука — хищная рыба, относится к типу хордовые, классу лучеперые рыбы, отряду щукообразные, семейству щуковые, роду щуки </item>
        <item>Карась - рыба с длинным спинным плавником и однорядными глоточными зубами, относящаяся к роду семейства карповых. У карася толстая спина и умеренно сжатые бока. Чешуя довольно крупная и гладкая.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>




    <string-array name="na">
        <item>Червь</item>
        <item>Съедобная резина для рыбалки </item>
        <item>Ловля на хлеб</item>
        <item>Насекомые</item>
    </string-array>

    <string-array name="na_content">
        <item>Червь — это лучшая наживка для ловли практически любой рыбы. Ввиду своей доступности, а также любви у рыб — червь бесконкурентно занимает лидирующую позиции среди любой другой наживки применяемой в донных, поплавочных и других рыболовных снастях. </item>
        <item>Съедобной резиной называют силиконовые приманки в состав которых включены специальные аттрактанты или же они просто обработаны ими снаружи. В любом случае, если вы любитель спортивной спиннинговой ловли окуня либо судака, то такая наживка способна оживить даже самый скучный водоем. </item>
        <item>Существует несколько секретных рецептов по приготовлению уловистой насадки из хлеба для рыбалки.Корочка-на-крючкеХлебная корка – отличная насадка для ловли трофеев белой рыбы с поверхности и со дна.  </item>
        <item>В природе существует бесчисленное множество насекомых, из которых значительная часть в той или иной фазе развития может использоваться как хорошая насадка при ловле рыбы. Этот обзор включает в себя лишь некоторые виды насекомых, проверенных в качестве насадки опытом многих рыболовов и в большом количестве встречающихся на территории Украины.</item>
    </string-array>

    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/ic_worm</item>
        <item>@drawable/ic_rubber</item>
        <item>@drawable/ic_bread</item>
        <item>@drawable/unnamed</item>
    </array>


    <string-array name="sna">
        <item>Поплавочная снасть (удочка)</item>
        <item>Спиннинг </item>
        <item>Фидер</item>
        <item>Квок на сома </item>
        <item>Троллинг </item>
    </string-array>

    <string-array name="sna_content">
        <item>Первые упоминания о поплавочной удочке датируются  IV века до н.э. Встречается такая информация в старинных китайских летописях. Известно, что первые поплавочные удочки были с крючками из костей. Леску заменяли шнурки, полученные из волокон разных животных и растений.</item>
        <item>Охота на хищную и условно-хищную рыбу при помощи исключительно искусственных приманок путем проводки и имитации живой рыбки или другого раздражителя. Есть как тяжелые снасти, предназначенные для глубоководной ловли и дальних забросов (джиг), позволяющие поймать судака, сома, так и ультралайтовые легкие снасти способные творить чудеса и ловить на искусственные приманки даже мирных рыб.</item>
        <item>Фидер — царь донной ловли. Береговой метод основан на закармливании удаленной от берега точки, где фокусируется рыба и ее значительно проще поймать, предлагая привлекательные наживки. Вся снасть очень чувствительная и является спортивной.</item>
        <item>Квок на сома — способ ловли позволяющий приманивать сома благодаря звукам, издаваемым специальным приспособлением — квоком. А сама ловля ведется в отвес в полводы.</item>
        <item>Троллинг — аналог спиннинговой проводки, но в больше масштабе и катушку крутить не нужно. Мощное спиннинговое удилище устанавливается на борт лодки и по мере глиссирования приманка в воде движется за лодкой.</item>
    </string-array>

    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/ic_fishing_rod</item>
        <item>@drawable/spinning</item>
        <item>@drawable/ic_feeder</item>
        <item>@drawable/kwok_on_catfish</item>
        <item>@drawable/trolling</item>
    </array>


    <string-array name="history">
        <item>Карась в норе</item>
        <item>Кабанья тропа</item>

    </string-array>

    <string-array name="history_content">
        <item>Карась в норе

Моя супруга, несмотря на все мои старания так и не стала рыбачкой, но в пору своего малолетства любила рыбачить с отцом. Вернее сказать, что она всегда "хвостиком" следовала за отцом и старшей сестрой. Отец обожал дочурку и старался всегда брать ее с собой на рыбалку. Однажды отец собрал женский батальон и на мотоцикле с дочерьми отправился на один из прудов за околицей села. Карась здесь водился в изобилии, и порой попадались приличные экземпляры.

Супруге отводилась роль хранительницы рыбацкого улова. В ее распоряжении было десятилитровое ведро. Клевала рыба хорошо, и поначалу дочурке было интересно опускать пойманную рыбу в ведро и наблюдать за ее поведением, но вскоре подобное занятие наскучило. Наташа стала отвлекать рыбаков различными просьбами. Отец и старшая сестра Галина пытались урезонить юную рыбачку, но ее просьбы становились все настойчивее.

Поймав очередного крупного карася, отец передал улов дочурке. Наивный детский вопрос "Отпустить"?- отец не понял и автоматически ответил: "Да, да"! Недолго думая девочка отпускает пойманную рыбу в нору суслика. Карась, почувствовав свободу, отчаянно хлопает по земле хвостом и исчезает в темной норе.

 - Пап, пап, карась убежал в норку, - со слезами на глазах говорит дочурка отцу.

 Рыбак в отчаянии хлопнул себя по коленям и произнес:

 - Пора собираться домой. Самого крупного карася мы подарили суслику, а остальных пожарим дома. Правда, дочурка?

Наташа с радостью закивала головой.</item>

        <item>Кабанья тропа

В восьмидесятые годы прошлого столетия любил я рыбачить на Дону на одном излюбленном месте. На рыбалку добирался на мотоцикле ранним утром, чтобы "прихватизировать" добычливое место. В один из июньских дней я как обычно спозаранку приехал на место рыбалки. Мотоцикл оставил у деревьев, взял снасти и поспешил к реке. Забросил донные снасти и начал рыбачить на поплавочную удочку.

Рыба поклевывала неважно, и я решил обследовать берег Дона метрах в пятнадцати от излюбленного места. Сумерки потихоньку отступали, и можно было рассмотреть противоположный берег и все происходящее вокруг. Увлекшись рыбалкой на поплавочную удочку, неожиданно услышал странный шум. Поначалу я подумал, что всплеснулась крупная рыба, но увиденное заставило меня подбежать поближе к деревьям. Дон переплывал крупный секач. В спасительной близости от деревьев я несколько раз отчаянно вдогонку прокричал кабану устрашающие слова и мысленно попрощался с любимым дюралевым спиннингом. Оставив в кустах бамбуковую удочку, поспешил к месту кабаньего перехода. Спиннинг спокойно стоял на прежнем месте, а рядом виднелись внушительные кабаньи следы.

Секач тем временем преодолел водную преграду и на противоположном берегу отряхнулся от теплой донской водицы и скрылся в лесной чаще. Я с ужасом подумал об исходе рыбалки, окажись я на пути огромного секача. От греха подальше оставил утреннюю кабанью тропу и перешел на новое место.

О кабаньем переходе рассказал односельчанам и от них узнал, что одинокий старый секач не единожды пугал рыбаков на том же месте в утренние часы. Рыбачить на кабаньей тропе в то лето я не стал и старался поутру вести себя осмотрительнее. Экстремальная рыбалка  продолжалась до открытия охоты, когда опытные охотники выследили секача и остановили его утренние переходы через Дон.</item>

    </string-array>

    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/history1</item>
        <item>@drawable/history2</item>

    </array>

</resources>